女大狀涉醫院內襲擊86歲男友人 遭押解上庭終獲准保釋候訊

女大律師方也方昨日到銅鑼灣聖保祿醫院求診時，遇見86歲男友人，遂上前攀談，惟其間疑遭友人的女兒辱罵及阻止，拉扯間坐在輪椅上的友人跌倒地下。方也方被控一項普通襲擊罪，案件今在東區裁判法院提訊，控方申請暫時毋須答辯，被告獲准以一千元擔保外出，其間不可接觸證人。案件押後至下月18日再提訊。

身穿黑色外套及花裙的57歲大律師方也方，今被被押解上東區裁判法院，一臉倦容。主任裁判官羅德泉詢問她是否需要免費律師服務，她示意不需要。控方申請暫時毋須答辯，案件押後四星期至下月18日，以便控方繼續調查，包括尋找其他獨立證人以及撿取閉路電視錄影片段。控方不反對擔保，但表明被告不可直接或間接接觸證人。

據悉，方也方與案中86歲男事主康繼興相識五年，昨日在聖保祿醫院相遇，兩人耳語期間，遭康的女兒阻止，及後坐著輪椅、身材高大的事主兩度跌倒地上。
【案件編號：ESCC754/19】